【請廣傳】英語文宣六大問題

見有人share
覺得幾有道理

不時經新城市廣場，不購物，只會去連儂牆。小幫小忙，例如見到外國人，解釋和討論一下香港的狀態。

六月以後，聽到最多的疑惑，是我們常說的Stand With Hong Kong。

外國人常常問，聽是聽到了，也有很多人關心。但請問，該怎樣支持香港呢？有美國人說，曾在灣仔的天橋觀察了兩個小時遊行，都聽不到外國人要做什麼。

於是，心有義憤但無能為力，唯有慢慢忘記。

鬼佬們政治環境和香港人不同，對於局勢的觀點有異。以下，羅列值得討論的幾項。

【一：口號空泛】

近日英語口號多了，外國媒體報導得更有親切感。但只聽到空洞的「Liberate Hong Kong」、「Stand With HK」，無從入手。

結果外國人只知道香港人需要協助，但也僅此而已。

我在一次示威也見過外國人問：「Stand with HK, alrite. Then what?How?」

而近來有「Pass the act, Save Hong Kong」，很多人心裡才有個底。隨即又有人問，那是什麼Act？

【二：無能為力】

討論外國文宣戰線，有巴打十分熱血，說起人權法案。

但很多外國人會覺得單調，因為不是來自美國，就沒有什麼能幫忙了。而且，我們眼中的國際打法，他們絕多都沒有聽過。

外國登報事件，早已淡忘。而在林鄭宣布撤回送中後，不少人外地人已覺得事過境遷。

【三：制度的意義】

一位在港攻讀碩士的外藉女士，講起在大學裡出現一個討論。

香港人爭取普選，要林鄭Step Down（你看泛民對文宣影響力何其大）。那麼，在無大台情況下爭取制度，下一個特首應該是誰呢？

我回應，這是互為因果的制度邏輯。因為沒有普選，立法會參選人也被DQ，抗命者被打壓，才迫不得已沒有領袖。

她說，這一點很明白。但對於不了解香港的民族，聽到香港人沒有領袖而追求相應制度，會感到莫名其妙。

最記得她問，Edward Leung已經入獄，你們最後的政治希望，是Joshua Wong嗎？

【四：過於被動】

我問一位法國人（佢識英文），香港的抗爭模式，是否過於呼應警方濫暴。

如果警察一開始和平處理，似乎就不會扯到制度問題。

香港的抗爭運動講求情緒主導，而非政治訴求。他認為，情緒能做到升級，但散亂的升級愈持久，運動愈失去焦點。

國際間警察失控的新聞比比皆是，香港警察的瘋狂行為，在外國人眼中，慢慢沒那麼誇張。而關注，也在慢慢流失。

他很好奇，為什麼英國自身難保，但我們會覺得英國有義務回收香港？

【五：資訊貧乏】

令我吃驚的，是多個國家的人都表示，自己透過《南華早報》了解香港政治。

當我們以為國際媒體鋪天蓋地報道香港情況，原來不少人覺得未夠全面，結果最廣傳的，是香港人覺得已染紅的SCMP。

外國戰線在九月前，早就被中國網軍攻陷。不少外國人疑問，在Twitter不是很多香港人譴責暴力嗎？

還幸，近來國際文宣重整旗鼓，和美國政要的連動，慢慢有了影響力。

【六：連儂牆】

外國人很了解Lennon Wall的意義，每每駐足觀看。

不少人習慣在眾多海報中，尋找有足夠資訊的英語文宣，往往是無功而還。

又回歸到基本問題，怎麼只得一句「Stand With HK」，到底香港人想要什麼？

五大訴求與外國人無關，部份關注是因為中美貿易戰和仇共。而出於情感的支持，最需要實際的方向。

雖然英語文宣慢慢增加，但了解局勢之餘，他們實在需要指引。或者問題在於，其實香港人也未找到答案。

【小總結】

外國很關心香港，但資訊過於空泛，無從入手。

國際報章在香港議題並沒有想像中強勢，我們的外國文宣，似乎要改善改善。

一位英國女士坦言：「其實沒誰有義務每日關心香港吧，很多國家都自身難保。老實說，你們的問題，真的那麼嚴重嗎？」

外援如何，我們都要團結。學習建制的不割主義，再大的核爆，捱著輻射，香港人仍是缺一不可。

路很漫長，不完美，可接受，但絕對會做得更好。如近日NBA風波，就非常有機地在國際間建立討論。

敵人的每次進攻，都是助攻。毋忘煲底之約，香港人，共勉之。

Push

咁巴打覺得有咩實際行動可以叫佢地做?

抵制中國產品?

我覺得呢排可以大力宣傳中國黑手伸入其他國家用經濟影響言論自由
好似nba同暴雪咁

推

呢D野網上已經大把
香港既人唔需要再強調

但都係欠缺call to action喎，到最後又去返
“哦，好嚴重喎，咁但我又可以點呢”

所以扔上嚟集思廣益
和理非幫手諗文宣